{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm ega lumi. M√µnikord olen ma nagu t√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Sa v√µid mind keelele p√º√ºda."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":true},{"label":"Dew","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Toon taimedele vett, aga mul ei ole tassi. Kukun suurte tilkadega taevast alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma alla tulen."},{"text":"Teen lompe."},{"text":"Taimed armastavad mind."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen kuum ja s√§rav ning tulen p√§eva jooksul v√§lja. Aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja √ºmmargune."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ljas."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin su sooja tunde tekitada."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning liigun √ºle taeva. Vahel n√§en v√§lja nagu loomad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tehtud veepiiskadest."},{"text":"Ô∏è Tuul l√ºkkab mind ringi."},{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu lammas."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Lohe","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tugev, kiire tuul, mis keerutab ringi ja ringi. Ma v√µin olla v√§ga ohtlik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa peaksid mind n√§hes kaanetama."},{"text":"Ô∏è Mul on lehtri kuju."},{"text":"Ma v√µin asju √µhus √ºles t√µsta."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Breeze","isCorrect":false},{"label":"Whirlpool","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen valguss√§hvatus taevas, millele j√§rgneb vali poom. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§hakse tihti √§ikese ajal."},{"text":"Ô∏è Ole ettevaatlik, et ma l√§heduses olles puude all ei seisaks."},{"text":"Poomi nimetatakse √§ikeseks."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Ilutulestik","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen segu lumest ja vihmast. Minuga on lumememme raske ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºlm ja m√§rg."},{"text":"Ma ei ole p√§ris lumi, mitte p√§ris vihm."},{"text":"Ô∏è Ma olen maas maandudes libe."}],"options":[{"label":"Sleet","isCorrect":true},{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Frost","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen pikka aega v√§ga v√§hese sajuga, mis teeb maa kuivaks ja praguneb. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Vahel juhtub minu p√§rast metsatulekahjusid."},{"text":"Taimed ja loomad n√§evad vaeva, et minu ajal ellu j√§√§da."},{"text":"Ô∏è K√µrbed kogevad mind tihti."}],"options":[{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen suur torm tugeva tuulega, mis tekib sooja ookeanivee kohale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on keerlev kuju."},{"text":"V√µin tekitada √ºleujutusi ja kahjustusi."},{"text":"Inimesed evakueeruvad tihti, kui ma tulen."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Mina olen m√µ√µdupuu, kui kuum v√µi k√ºlm miski on, nagu √µhk v√§ljas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu m√µ√µtmiseks v√µid kasutada termomeetrit."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen suvel tihti k√µrgem ja talvel madalam."},{"text":"Ma v√µin olla allpool k√ºlmumist."}],"options":[{"label":"Niiskus","isCorrect":false},{"label":"Temperatuur","isCorrect":true},{"label":"Tuule kiirus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu seljas"},{"text":"Olen aeglasem kui tigu"},{"text":"S√∂√∂n vahel merevetikaid"}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur sinine kodu paljudele olenditele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Katan suurema osa Maast"},{"text":"Paadid purjetavad minu peal"},{"text":"Ô∏è Minu kaldal saab m√§ngida"}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et peita"},{"text":"M√µned arvavad, et olen v√§ga tark"},{"text":"Kaheksa on rohkem kui kaks!"}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur mereloom ja v√µin sabaga suure pritsi teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hingan √µhku l√§bi augu"},{"text":"Laule v√µin laulda vee all"},{"text":"Olen suurem kui auto"}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab rifis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse tihti anemoonide l√§hedalt"},{"text":"Mul on erkoran≈æid ja valged triibud"},{"text":"M√µned arvavad, et ma n√§en v√§lja nagu kloun"}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen k√µva kesta ja suurte k√º√ºnistega mereolend. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µnnin k√ºlili"},{"text":"Ô∏è Kasutan n√§pistamiseks oma k√º√ºniseid"},{"text":"Ô∏è M√µned inimesed s√∂√∂vad mind"}],"options":[{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Krevetid","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen t√§he kujuline mereloom. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Elan ookeani p√µhjas"},{"text":"Ô∏è Mul on viis k√§tt, vahel rohkem"},{"text":"V√µin k√§ed tagasi t√µsta, kui need maha kukuvad"}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Sea Urchin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga pikk teravate hammastega kala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kutsutakse vahel \"ookeanikuningaks\""},{"text":"Mul on ridasid ja ridasid teravaid hambaid"},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind"}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"N√§en v√§lja nagu taim, kuid olen loom, kes elab ookeanis ja ehitab riffe. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen paljudes erinevates v√§rvides"},{"text":"Ehitan suuri konstruktsioone paljude aastate jooksul"},{"text":"Ô∏è Kaladele meeldib minu l√§hedal elada"}],"options":[{"label":"Kelp","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen t√º√ºpi pisike, h√µljuv taim, kes elab ookeanis ja pakub toitu paljudele loomadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan p√§ikesevalgust enda toidu valmistamiseks"},{"text":"Sa vajad mikroskoopi, et mind h√§sti n√§ha"},{"text":"Aitan panna √µhku, mida hingame"}],"options":[{"label":"Plankton","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Vetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}